【衰過劏房】 強國女$335晚放租「帳篷」 遭香港人鬧爆

即時兩岸 2017-10-23 00:00:28 HKT

這般將單位出租，比經營「劏房」還要刻薄！在澳洲悉尼居住的北京女子Grace近日在Airbnb放租，但不是整個單位或2個房間，而是放在客廳的露營帳篷，面積只有4平方米，每晚房租為55澳元（下同‧約335港元），另加按金727元（約4,434港元）。澳媒爭相報道，形容Grace是一名「機會主義的中國女人」！澳洲網民議論紛紛：「天哪，中國人居然想到了這樣子賺錢！」「可怕的中國人！」

Grace在Airbnb自我介紹她於在澳洲墨爾本大學完成國際貿易研究生學位，於2010年搬到悉尼居住，該露營帳篷14年前購入後很少使用，而繩索已破損，所以一直放在客廳。冬天時，她喜歡睡在帳篷內看電視。惟Grace指這個單位的2個房間已經放租給2名大學生，自己早已不在這裏居住。

她推銷稱露營帳篷面積有2米乘2米，還有大碼雙人氣墊蓆（Queen size air mattress）、免費WiFi、配有浴室、開放式廚房、洗衣機等家居電器。照片所見，帳篷正正放在開放式廚房的酒吧枱下，保證「有良好的通風和日照」。

有租客入住後認為貨不對辦：「房東應該說這個『室內帳篷』，把私人的房間去掉。導致我理解錯了，我以為訂了一個房間，但實際上只是廳裏一個帳篷。私人的房間需要付更多的錢。其次，這個地方離市中心真的很遠，需要花很多的時間。唯一的好事就是這裏離DFO（Outlet特賣場）很近，購物很方便。」Grace隨後作出回覆：「我描述的第一句話就是『廳裏』，照片也這麼顯示了。私人房間在中文裏面的意思是私人的空間，就是沒有別人一起共享的住宿，就算它在廳裏......但我是比較好說話的。這些客人只呆了一個晚上，就取消原本的預定的，我也沒有收罰款。」

另有租客則大讚Grace十分友善，「這還有一個明亮的花園和瑜伽房，大帳篷裏面是Queen size的床。Grace盡她所能的讓租客居住得舒服安逸了。」「Grace的帳篷滿足我的一切需求。便宜、舒服和溫暖。最重要的是她是非常好的房東、交談有趣、並且非常樂於助人。我強烈推薦大家去住這裏。」

訓狗屋啦不如

可怕的中國人

狗屋

福氣來架

加唔加埋上女先，加埋唔貴喎

全球排華係必須